<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tristan de Fommervault - Coach</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Tristan de Fommervault - Coach</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Feb 2023 18:20:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comprendre et mobiliser le langage des émotions pour renforcer son leadership</title>
      <link>/formations/comprendre-et-mobiliser-le-langage-des-emotions/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/comprendre-et-mobiliser-le-langage-des-emotions/</guid>
      <description>Nos &amp;ldquo;intelligences multiples&amp;rdquo; (Howard Gardner) restent le plus souvent à l&amp;rsquo;état de potentiel inexploité.Les récentes recherches en neurosciences sur le cerveau émotionnel révèlent des axes de développement et apportent des réponses pratiques pour cultiver un leadership incarné et multi-dimensionnel.
Prendre conscience des ses émotions Comprendre le processus émotionnel Réguler ses émotions Développer son empathie Emotions, énergie et motivation Communiquer et interagir avec les émotions </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développer ses capacités de prise de décision</title>
      <link>/formations/developper-ses-capacites-de-prise-de-decision/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/developper-ses-capacites-de-prise-de-decision/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développer son leadership pour conduire équipes et projets vers le succès</title>
      <link>/formations/developper-son-leadership-pour-conduire-equipes-et-projets-vers-le-succes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/developper-son-leadership-pour-conduire-equipes-et-projets-vers-le-succes/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gérer son stress : cultiver la perma-formance</title>
      <link>/formations/gerer-son-stress-cultiver-la-perma-formance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/gerer-son-stress-cultiver-la-perma-formance/</guid>
      <description>Définir les mécanismes du stress
- Définitions et distinctions stress ponctuel et stress chronique; symptômes, causes, et conséquences
Evaluer son stress
- Prendre conscience des effets induits par le stress : réactions physiques, émotionnelles, psychiques, psychologiques, comportementales. - Identifier ses stresseurs et ses signaux d’alerte
- Sortir de sa « zone de confort » et élargir sa zone d&amp;rsquo;apprentissage
Transformer son stress en énergie positive
- La triple détente :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manager le développement des collaborateurs et la dynamique d’équipe</title>
      <link>/formations/manager-le-developpement-des-collaborateurs-et-la-dynamique-d-equipe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/manager-le-developpement-des-collaborateurs-et-la-dynamique-d-equipe/</guid>
      <description>Clarifier son rôle de manager : mission, environnement, composition de l’équipe, atouts et faiblesses Evaluer le niveau de maturité d’un coéquipier sur une tâche ou mission et utiliser le style de management approprié. Adapter sa réponse managériale aux niveaux de maturité. Conduire un entretien de développement de la maturité d’un collaborateur Mobiliser les leviers qui favorisent un fonctionnement autonome de l’équipe. Adopter la posture du manager coach et faciliter le développement du coéquipier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accompagnement du changement et des transformations</title>
      <link>/formations/accompagnement-du-changement-et-des-transformations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/accompagnement-du-changement-et-des-transformations/</guid>
      <description> Poser un diagnostic éclairant pour l’action Définir les ajustements nécessaires pour atteindre la situation souhaitée, structurer l’action et en préciser les étapes Appréhender le fonctionnement réel des dispositifs et lieux de régulations propres à l’organisation (circuits de décisions, réunions, modalités d’apprentissage) Qualifier l’intensité structurelle du changement Évaluer l’impact sur la perception de l’environnement de travail Identifier les orientations et domaines prioritaires Esquisser une stratégie de mobilisation des salariés en matière de résolution de problème et leviers de progrès Fixer des jalons pour suivre l’avancement des actions à entreprendre </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animer son équipe </title>
      <link>/formations/animer_son_equipe_avec_efficacite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/animer_son_equipe_avec_efficacite/</guid>
      <description> Diagnostic de ses styles de leadership Communiquer à son équipe une vision Mobiliser les leviers qui favorisent un fonctionnement autonome de l’équipe. Les 3 niveaux de la parole pour accompagner une équipe dans le changement: sens, processus, contenu </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cohésion d’équipe</title>
      <link>/formations/cohesion-d-equipe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/cohesion-d-equipe/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manager efficacement en transversal</title>
      <link>/formations/manager-efficacement-en-transversal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/manager-efficacement-en-transversal/</guid>
      <description>Comment faire émerger des compétences à coopérer en transversal au sein d’organisations où le principal étalon de reconnaissance est l’expertise technique ?
Pour relever ce défi, comment développer un leadership d’influence chez les responsables appelés à jouer un role transversale (par ex. pilote de projets ou de processus) tout en évitant le choc des cultures intérieures ?
Un manager sans autorité hiérarchique
Le challenge d’un manager transverse est d’embarquer avec lui un collectif sans autorité hiérarchique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manager en transversal avec la Process communication</title>
      <link>/formations/process-communication-management/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/process-communication-management/</guid>
      <description> Optimiser la coopération au sein de son projet Gagner en efficacité en adaptant sa communication aux 6 types de personnalité Transmettre l’information et la communiquer efficacement pour les 6 types de personnalité de la Process Communication Renforcer la motivation de vos contributeurs pour les faire adhérer à votre projet et leur inspirer le désir de s&amp;rsquo;engager davantage. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manager une équipe à distance</title>
      <link>/formations/manager-une-equipe-a-distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/manager-une-equipe-a-distance/</guid>
      <description> Comprendre les spécificités du « remote management » Les opportunités et les contraintes du management à distance Développer le remote leadership Organiser la coopération à distance : définir les rôles, missions et tâches de chacun Mobiliser les outils adaptés Déjouer les pièges de la communication à distance Définir les finalités et types de réunion Organiser les circuits de partage de l&amp;rsquo;information Gérer les comportements critiques S&amp;rsquo;entraîner aux entretiens du management à distance </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manager, leader, coach</title>
      <link>/formations/manager-leader-coach/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/manager-leader-coach/</guid>
      <description> Accroître la performance du collaborateur et son autonomie S’approprier la démarche et les outils du manager coach Reconnaître les compétences, les talents et potentiels de chacun Adapter son style managérial à chaque coéquipier Evaluer le degré d’autonomie et de maturité de ses collaborateurs Elaborer avec le collaborateur son plan de développement professionnel Identifier son style de leadership et ses axes de développement </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mieux communiquer grâce à la Process Com©</title>
      <link>/formations/accompagnement_du_changement_et_des_transformations_1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/accompagnement_du_changement_et_des_transformations_1/</guid>
      <description>Le module Process Com® s’inscrit dans cette dynamique car elle donne au manager les moyens de mieux se comprendre, de mieux comprendre ses collaborateurs.
Le modèle Process Com® a été créé par le psychologue américain Taibi Kahler, en collaboration avec la NASA à la fin des années 70.
Une communication efficace grâce à la Process Com© Découvrir sa personnalité Comprendre ses motivations Adapter son comportement pour améliorer sa communication avec ses collaborateurs Identifier les situations sources de stress Optimiser ses relations Maintenir la motivation de ses collaborateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prévenir et gérer le stress </title>
      <link>/formations/accompagnement-du-changement-et-des-transformations-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/accompagnement-du-changement-et-des-transformations-2/</guid>
      <description> Comprendre les mécanismes du stress Comprendre les effets visibles du stress ponctuel et du stress chronique Évaluer son stress sur le plan physique, émotionnel, comportemental Transformer son stress en énergie positive Acquérir des techniques de relaxation physiques et mentales Modifier ses habitudes émotionnelles et ses automatismes de pensée Diversifier ses stratégies pour faire face aux contraintes (Coping) Agir sur son environnement physique et professionnel </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atelier co-développement</title>
      <link>/formations/atelier-co-developpement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/atelier-co-developpement/</guid>
      <description>Déroulement d’une session Présentation d&amp;rsquo;une situation apportée par un des participants Apports des feed-back formalisés et concis par les autres participants Le bénéficiaire reformule les apports du groupe et ouvre des perspectives Chacun identifie ce qu&amp;rsquo;il a appris pour lui-même de la situation traitée Mise en commun et ancrage des apprentissages du groupe Méthodes Pédagogiques Méthode participative, analyse de situations réelles, échanges d’expériences, apports théoriques ponctuels et plans d’actions individuels</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visionner pour mieux décider et vivre le changement</title>
      <link>/articles/visionner-pour-mieux-decider-et-vivre-le-changement/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 18:20:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/visionner-pour-mieux-decider-et-vivre-le-changement/</guid>
      <description>Un premier outil d&amp;rsquo;auto-coaching : le visioning. Il consiste à favoriser l&amp;rsquo;émergence d&amp;rsquo;une vision du futur à partir de ce qui nous donne de l&amp;rsquo;énergie et de la satisfaction. Pour développer cette vision, il est important de questionner le présent. Une fois que nous avons visualisé notre futur à partir de nos désirs et de ce que nous ne voulons plus faire dans le présent, nous sommes prêts à passer de l&amp;rsquo;idée à la réalité en définissant des objectifs et des actions concrètes pour améliorer l&amp;rsquo;existant et accomplir notre vision du futur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la dispute à l&#39;entente</title>
      <link>/articles/de-la-dispute-a-l-entente/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 18:48:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/de-la-dispute-a-l-entente/</guid>
      <description>De l’antiquité au moyen-âge les hommes se &amp;ldquo;disputaient&amp;quot;volontiers. La disputatio revenait à animer un débat à plusieurs organisé selon une progression « dialectique » et un déroulement codifié : une fois la questio présentée à tous, un &amp;ldquo;opponens&amp;rdquo; formulait des objections, puis un &amp;ldquo;respondens&amp;rdquo; devait y opposer point par point des contre-arguments. Des positions singulières étaient ainsi présentées, puis par questions et réponses, affirmations et réfutations, les oppositions étaient neutralisées progressivement pour ouvrir sur de nouvelles perspectives.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distinguer la maîtrise du contrôle</title>
      <link>/articles/le-sentiment-de-maitrise/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 17:03:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/le-sentiment-de-maitrise/</guid>
      <description>Qui n’a pas déjà éprouvé ce sentiment intense de joie que procure la maîtrise d’une action ? Une langue, une technique, une méthode, pratiquées avec adresse, élargissent notre champ d’action et nous donnent davantage prise sur le monde. Un processus en trois temps :
1 : Je ne sais pas que je ne sais pas
Mythe de la caverne, La République de Platon. Les prisonniers tout au fond de la caverne ne perçoivent du monde qu’un théâtre d’ombres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animer un World Café en salle ou à distance</title>
      <link>/articles/comment-animer-un-world-cafe-en-salle-ou-a-distance/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/comment-animer-un-world-cafe-en-salle-ou-a-distance/</guid>
      <description>L’approche World Café vise avant tout à organiser l’échange d’idées et la réflexion collective. Très souple dans sa mise en œuvre, son champ d’application est étendu : de stimuler l’instauration d’échanges entre personnes qui ne se connaissent pas jusqu’à élaborer une politique ou le plan stratégique d’une organisation.
Les principes fondamentaux
L’objectif est de conduire efficacement un grand nombre de personnes à engager des conversations constructives, permettant d’imaginer une solution à un problème.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le moment de reconstruire</title>
      <link>/articles/crise-de-cooperation-le-moment-pour-reconstruire/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 21:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/crise-de-cooperation-le-moment-pour-reconstruire/</guid>
      <description>Pour approcher le monde dans sa fourmillante complexité, nous avons besoin de ré-apprendre à ralentir pour laisser venir questions et réponses éclairantes. Pour cela, « il est grand temps de rallumer les étoiles » (St Exupéry), de réveiller notre pouvoir d’étonnement, notre capacité à nous inspirer des forces actives passées et présentes, autour de nous comme au dedans de nous-même. Cultiver la capacité à ralentir, à se laisser surprendre et inspirer, à revenir à nos Humanités pour les réinvestir au coeur de nos projets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Surmonter la crise de coopération</title>
      <link>/articles/surmonter-la-crise-de-cooperation/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 21:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/surmonter-la-crise-de-cooperation/</guid>
      <description>Les bouleversements auxquels nous faisons face aujourd&amp;rsquo;hui redonnent une conscience des véritables enjeux de transformation et de réinvention qui traversent notre Histoire. Nous pouvons observer par le même temps les mécanismes de déni ou d&amp;rsquo;hostilité que peuvent susciter ces mêmes enjeux. En 20 ans, la défiance des cadres par rapport au projet de l&amp;rsquo;entreprise n&amp;rsquo;a cessé de se creuser. Chacun sait que cette défiance laisse présager d&amp;rsquo;autres formes de retrait plus inquiétantes encore ainsi que le rappellent Patrick Artus, le chef économiste de la BPCE et certains sociologues (Cf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;art du questionnement en formation</title>
      <link>/articles/l-art-du-questionnement-en-formation-prendre-le-contre-pied-des-croyances-en-posant-des-questions-contre-intuitives/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/l-art-du-questionnement-en-formation-prendre-le-contre-pied-des-croyances-en-posant-des-questions-contre-intuitives/</guid>
      <description>Cet article est issue à l&amp;rsquo;origine d&amp;rsquo;une contribution à l&amp;rsquo;ouvrage &amp;ldquo;Réinventez vos formations avec les neurosciences&amp;rdquo; auquel j&amp;rsquo;ai participé avec Aurélie Van Dijk.
Pour commencer, quelques exemples de questions contre-intuitives :
pour sensibiliser à l’égalité professionnelles, sur la force des stéréotypes : « une majorité de garçons âgées de 16 mois à 5 ans aspirent à devenir pompiers ou policiers. Mythe ou réalité ? »
Pour former à la gestion du stress : il est admis scientifiquement qu’il existe un bon et un mauvais stress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coaching</title>
      <link>/coaching/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/coaching/</guid>
      <description>Pourquoi le coaching ? Retrouvez vos sources dynamisatrices, vos gisements d&amp;rsquo;énergie. Vivez l&amp;rsquo;émotion en conscience. Regardez votre but dans les yeux. Laissez-vous surprendre par votre magnifique liberté. Accepter de voyager léger. Laisser les autres s&amp;rsquo;habituer à vous voir vous transformer.
Contacter Tristan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soli[ci]tude </title>
      <link>/articles/soli-ci-tude/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/soli-ci-tude/</guid>
      <description>Comment passer de l’éloignement contraint à la distanciation créatrice ? 15 ème jour. Je tombe sur ce texte d’Hannah Arendt qui m’aide à mettre des mots sur un état émotionnel confus, qui m’aide à distinguer solitude contrainte et solitude créatrice. La première tend vers l&amp;rsquo;isolement ou l’esseulement, la seconde procède du désir.
Il n’existe pas à ma connaissance d’expression pour exprimer la solitude souhaitée. Dans l’affirmation « je me sens seul », il est possible d’entendre le mouvement de l’isolement, du laisser seul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se faire confiance et coopérer</title>
      <link>/articles/se-faire-confiance-et-cooperer/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/se-faire-confiance-et-cooperer/</guid>
      <description>Nos activités de travail se caractérisent par des interactions et échanges d’information toujours plus intenses, fondés sur des liens de confiance.
Pas de confiance sans risque: Pourquoi avons-nous besoin de nous faire confiance ? Imaginez un monde totalement prévisible, où l’inattendu n’aurait pas droit de cité: aurions-nous besoin de nous faire mutuellement confiance ? C’est parce que le monde dans lequel nous vivons est en perpétuel changement – devant sans cesse naviguer dans l’incertain – que nous avons besoin de nous appuyer sur des liens de cette nature.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le management transversal : de la pyramide au réseau</title>
      <link>/articles/le-management-transversal-de-la-pyramide-au-reseau/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/le-management-transversal-de-la-pyramide-au-reseau/</guid>
      <description>Comment faire émerger des compétences à manager et coopérer en transversal au sein d’organisations où le principal étalon de reconnaissance est l’expertise technique ?
Pour relever ce défi, comment développer un leadership d’influence chez les responsables appelés à jouer un role transversale (par ex. pilote de projets ou de processus) tout en évitant le choc des cultures intérieures ?
Un manager sans autorité hiérarchique
Le challenge d’un manager transverse est d’embarquer avec lui un collectif sans autorité hiérarchique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heureux d&#39;avoir contribué à ce défi qui fera date dans l&#39;histoire du Codéveloppement</title>
      <link>/articles/heureux-d-avoir-contribue-a-ce-defi-qui-fera-date-dans-l-histoire-du-codeveloppement/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/heureux-d-avoir-contribue-a-ce-defi-qui-fera-date-dans-l-histoire-du-codeveloppement/</guid>
      <description>300 participants, 40 facilitateurs, 40 séances simultanées !
et oui, le codev a désormais aussi son jour de fête et ce n&amp;rsquo;est que le début de la vague dans un monde qui a tant soif de coopération, de soutien et d&amp;rsquo;empathie.
Quelques verbatims de participants pour vous faire ressentir cette expérience si poignante.
« Un moment suspendu, irréel, avec des personnes disséminées en France et à l’étranger, que je ne saurais pas reconnaître dans la rue… mais avec lesquelles pourtant je partage des questions très personnelles et qui m’apportent leur soutien et leurs conseil avec bienveillance »</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Questionner pour ouvrir le sens </title>
      <link>/articles/questionner-pour-ouvrir-le-sens/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/questionner-pour-ouvrir-le-sens/</guid>
      <description>Pour communiquer avec des personnes dans un milieu professionnel, il est souvent recommandé de préférer l’affirmation à l&amp;rsquo;interrogation. Dans une réunion, on pense qu’il est bien vu d&amp;rsquo;enchaîner les &amp;ldquo;Je pense que&amp;hellip;&amp;rdquo;, &amp;ldquo;J’ai la ferme conviction que&amp;hellip;&amp;rdquo; ; de présenter toutes sortes d’arguments comme « irréfutables » &amp;hellip;. A contrario, celui qui sollicite fréquemment l&amp;rsquo;avis de son entourage peut rapidement être perçu comme manquant d’assurance ou de charisme.
L’absence de questionnement peut occulter les débats nécessaires dans une prise de décision.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manager dans l&#39;incertitude ou l&#39;art du discernement</title>
      <link>/articles/manager-dans-l-incertitude/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 12:55:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/manager-dans-l-incertitude/</guid>
      <description>L’adage selon lequel le passé serait garant de l’avenir n’a sans doute de nos jours jamais été autant contredit. Un changement d’actionnaire ou un retournement de marché peut à tout moment remettre en cause les projections sur l’avenir ainsi que les instruments, modèles, et croyances sur lesquelles elles s’appuient. Toujours plus changeantes et imprévisibles, les situations de management, en bousculant nos certitudes, mettent à l’épreuve notre tolérance à l’incertitude.
Issu du latin Incertus « qui n’est pas fixé, déterminé à l’avance », un événement est dit incertain quand je ne peux pas le prévoir dans l’avenir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La conversation, vecteur de transformation ?</title>
      <link>/articles/retrouver-le-sens-de-l-agir/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/retrouver-le-sens-de-l-agir/</guid>
      <description>Quel sens donner à ce mot légèrement old fashion ? Faisons un petit détour par l’étymologie : Conversere signifie originellement se tourner vers. Non pas d’abord vers son petit écran mais vers les autres et en même temps aussi vers soi, l’un rendant l’autre possible. Puis converser est devenu synonyme de civilité, converser devenant une manifestation du vivre-avec ou du vivre-ensemble. La conversation apparaît dans l’Histoire comme un puissant opérateur de transformation sociale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Surmonter ses échecs</title>
      <link>/articles/surmonter-ses-echecs/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/surmonter-ses-echecs/</guid>
      <description>« C’est dur d’échouer, mais c’est pire de n’avoir jamais essayé de réussir. » — Roosevelt
« Point n’est besoin d’espérer pour entreprendre, ni de réussir pour persévérer. » (attribué à Guillaume d’Orange)
Imaginez-vous en train de réussir une action importante pour vous : l’espoir de réussir vous remplit aussitôt d’énergie. À présent, faites la même expérience en vous mettant en « mode échec » : la peur de l’échec nous glace le sang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un éclairage anthropologique sur la rivalité</title>
      <link>/articles/rivalite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/rivalite/</guid>
      <description>La rivalité est la « concurrence de deux ou de plusieurs personnes ayant des prétentions sur une même chose » (Encyclopédie, Diderot). À l’origine du mot, des riverains (rivalis) en concurrence pour étendre leur influence sur un ruisseau (du latin, rivus). La rivalité naît ainsi d’une compétition entre différentes personnes pour accroître leur chance d’accéder à des ressources évaluées par elles comme suffisamment importantes pour justifier un rapport de force.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Construire son projet professionnel </title>
      <link>/formations/construire-son-projet-professionnel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/construire-son-projet-professionnel/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développer sa créativité </title>
      <link>/formations/developper-sa-creativite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/developper-sa-creativite/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oser s’affirmer</title>
      <link>/formations/oser-s-affirmer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/oser-s-affirmer/</guid>
      <description> S&amp;rsquo;approprier sa communication verbale et non-verbale Soigner la forme et le fond, la relation et le contenu L&amp;rsquo;impact d&amp;rsquo;un franc et authentique OUI et d&amp;rsquo;un franc et authentique NON Comportements de communication sous stress et comportement assertif Savoir exprimer une demande Exprimer une critique constructive Donner un feed-back positif </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pratiquer le co-développement</title>
      <link>/formations/pratiquer-le-co-developpement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/pratiquer-le-co-developpement/</guid>
      <description>Permettre à des pairs de différents niveaux, sites, branches d’activité… d’échanger sur des situations difficiles. Exemple : permettre aux managers de proximité de sortir de l’isolement, de résoudre leur problématique, d’être plus efficace… Pérenniser les apprentissages au sein d&amp;rsquo;un collectif composés de pairs Développer la transversalité, le travail collaboratif, le reflexe « collectif », ou la culture de l’entraide. Exemple : faire travailler ensemble les différents chefs de projets stratégiques et opérationnels, une communauté de pairs, faire bien fonctionner une équipe projet… Ancrer une culture, traduire les valeurs d’une organisation en actes managériaux ; Prendre conscience de ses succès ; les reconnaître et les valoriser ; Soutenir l’effort d’une organisation dansÍ la mise en oeuvre d’un projet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prévenir et gérer les tensions, les conflits et situations difficiles</title>
      <link>/formations/prevenir-et-gerer-les-tensions-les-conflits-et-situations-difficiles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/prevenir-et-gerer-les-tensions-les-conflits-et-situations-difficiles/</guid>
      <description> Définir les notions de crises et de conflit Réaliser un diagnostic de la crise ou du conflit Identifier les causes du conflit Définir la nature du conflit (interpersonnel, intra et inter équipe, organisationnel) Croiser les sources pour comprendre les origines du conflit Mieux se connaître en situation de conflit et identifier le fonctionnement de mes interlocuteurs pour mieux comprendre et gérer les interactions avec eux Développer une communication efficace (écoute active, métacommunication) S&amp;rsquo;appuyer sur les outils phares de l’Analyse Transactionnelle (états du moi, positions de vie, triangle dramatique, drivers Connaître et mettre en pratique les différentes méthodes de résolution de conflit (négociation, médiation, gestion du stress) Prévenir efficacement les conflits : détecter les les signaux faibles et créer un cadre propice à la coopération </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renforcer la coopération à distance</title>
      <link>/formations/renforcer-la-cooperation-a-distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/renforcer-la-cooperation-a-distance/</guid>
      <description> Organiser la coopération à distance Mobiliser les outils de communication et d&amp;rsquo;organisation du travail adaptés à vos modes de coopération Cultiver les rituels et automatismes facilitant la coopération à distance Les leviers de la qualité relationnelle Savoir définir le cadre et le rappeler Renforcer la cohésion et la cohérence du collectif </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réussir sa prise de poste</title>
      <link>/formations/construire-son-projet-professionnel-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/formations/construire-son-projet-professionnel-1/</guid>
      <description> Comprendre son rôle, sa fonction, le contexte de la prise de poste Réussir son intégration dans un nouvel écosystème professionnel Construire des relations fiables dans un environnement professionnel nouveau Adapter son style de management en fonction des phases du changement, des besoins de l&amp;rsquo;équipe et des styles de personalité Activer les leviers d&amp;rsquo;une équipe soudée et performante. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>S&#39;étonner ou ne pas s&#39;étonner ?</title>
      <link>/articles/s-etonner-ou-ne-pas-s-etonner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/s-etonner-ou-ne-pas-s-etonner/</guid>
      <description>« Que ta vision soit à chaque instant nouvelle. – Le sage est celui qui s’étonne de tout» (André Gide)
Notre expérience de l’étonnement vient d’un événement inattendu qui, modifiant notre représentation de la situation, nous conduit à nous poser des questions et à nous ouvrir les yeux sur la réalité. Le comportement d’un collaborateur vous surprend : toujours reconnu pour son enthousiasme, y compris dans les situations difficiles, il prend moins d’initiatives et semble rétif à sortir du cadre de sa fiche de poste.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
