<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>event on Tristan de Fommervault - Coach</title>
    <link>/categories/event/</link>
    <description>Recent content in event on Tristan de Fommervault - Coach</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Mar 2020 17:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/event/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Soli[ci]tude </title>
      <link>/articles/soli-ci-tude/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/soli-ci-tude/</guid>
      <description>Comment passer de l’éloignement contraint à la distanciation créatrice ? 15 ème jour. Je tombe sur ce texte d’Hannah Arendt qui m’aide à mettre des mots sur un état émotionnel confus, qui m’aide à distinguer solitude contrainte et solitude créatrice. La première tend vers l&amp;rsquo;isolement ou l’esseulement, la seconde procède du désir.
Il n’existe pas à ma connaissance d’expression pour exprimer la solitude souhaitée. Dans l’affirmation « je me sens seul », il est possible d’entendre le mouvement de l’isolement, du laisser seul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heureux d&#39;avoir contribué à ce défi qui fera date dans l&#39;histoire du Codéveloppement</title>
      <link>/articles/heureux-d-avoir-contribue-a-ce-defi-qui-fera-date-dans-l-histoire-du-codeveloppement/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/heureux-d-avoir-contribue-a-ce-defi-qui-fera-date-dans-l-histoire-du-codeveloppement/</guid>
      <description>300 participants, 40 facilitateurs, 40 séances simultanées !
et oui, le codev a désormais aussi son jour de fête et ce n&amp;rsquo;est que le début de la vague dans un monde qui a tant soif de coopération, de soutien et d&amp;rsquo;empathie.
Quelques verbatims de participants pour vous faire ressentir cette expérience si poignante.
« Un moment suspendu, irréel, avec des personnes disséminées en France et à l’étranger, que je ne saurais pas reconnaître dans la rue… mais avec lesquelles pourtant je partage des questions très personnelles et qui m’apportent leur soutien et leurs conseil avec bienveillance »</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
