<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title> CommentFairePour on Tristan de Fommervault - Coach</title>
    <link>/categories/commentfairepour/</link>
    <description>Recent content in  CommentFairePour on Tristan de Fommervault - Coach</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Feb 2023 20:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/commentfairepour/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Découvrir son profil Arc-en-Ciel DISC</title>
      <link>/articles/mieux-se-connaitre-avec-le-disc/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/mieux-se-connaitre-avec-le-disc/</guid>
      <description>Imaginez &amp;hellip; vous vous réveiller chaque matin en sachant que vous allez rencontrer des gens de toutes sortes tout au long de votre journée - humble, fier, gentil, agressif, et plus encore. Maintenant, imaginez-vous les accueillir avec enthousiasme, à bras ouverts, en leur adressant la bienvenue dans toutes les couleurs ou toutes les langues, comme dans un terminal d&amp;rsquo;accueil d&amp;rsquo;aéroport. Tel est l&amp;rsquo;état d&amp;rsquo;esprit pour restituer un profil Arc-en-ciel DISC : ouverture, précision, maîtrise, nuance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animer un World Café en salle ou à distance</title>
      <link>/articles/comment-animer-un-world-cafe-en-salle-ou-a-distance/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/comment-animer-un-world-cafe-en-salle-ou-a-distance/</guid>
      <description>L’approche World Café vise avant tout à organiser l’échange d’idées et la réflexion collective. Très souple dans sa mise en œuvre, son champ d’application est étendu : de stimuler l’instauration d’échanges entre personnes qui ne se connaissent pas jusqu’à élaborer une politique ou le plan stratégique d’une organisation.
Les principes fondamentaux
L’objectif est de conduire efficacement un grand nombre de personnes à engager des conversations constructives, permettant d’imaginer une solution à un problème.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
